當所有嘢機械化之後

人再唔需要為食物擔心，噉到時人會點發展

日扑夜扑

wall-e

人類文明會進步
機械代替大部分人既工作既時候
人有更多時間去深造涉獵唔同範疇既智識，文化，藝術，科學

人類文明會退步
機械代替大部分人既工作既時候
人失去進步既動力，少左去尋找更美好生活既誘因。
對機械既依賴增加
智識傳承，創造力衰退
一旦缺乏機械，求生能力缺乏，最嚴重文明甚至可倒退到石器時代